南生圍縱火案 樂手睹口罩人徘徊 重案組接手調查

南生圍縱火案 樂手睹口罩人徘徊
重案組接手調查

港聞

【本報訊】南生圍連續兩日發生的火警，令受影響的面積比前日擴大一倍至12公頃，案件暫列縱火，合併由元朗警區重案組接手調查，暫無人被捕。有樂隊本周一發生火警期間在場拍攝MV，目睹數名戴口罩的男子形迹可疑，在附近徘徊監察，昨到警署報案。

記者：劉柏麟 姜偉康

警方、消防處及漁護署昨分別派員到南生圍視察，重案組7至8名探員到場調查，並在場拍攝燒毀狀態。

重案組探員昨返回南生圍火場搜證及調查。
劉柏麟攝

南生圍路一處燒過位置有樹木冒煙，消防到場灌救。

木子

火警影響範圍擴至12公頃

漁護署昨指受火警影響範圍比前日所見擴大一倍至12公頃，署方會繼續密切監察。警方呼籲，任何人如目擊本周一及二的案發經過或有資料提供，可致電3661 4645與警方聯絡。

樂隊PHOON周一下午5時許到南生圍拍MV時，山火已焚燒中，樂隊主音木子發現3名戴口罩中年漢踩單車，不斷在附近徘徊巡視，口罩漢見他們有攝影器材，上前查探他們是否記者。而在另一位置，MV導演則目睹有一輛紫色平治房車來回穿梭，見有途人駐足觀看山火時，車上兩人即調低車窗，以不友善目光怒視對方，「係咁睥住人，似係想趕人走」。

他們認為現場有數個火頭及在濕度高的環境下起火不尋常，木子說：「你話陰謀論又好，聯想又好，希望提供資料畀警方，等佢哋追查有冇可疑。」他昨午由立法會議員鄺俊宇陪同到警署報案。鄺感激有巿民挺身而出，認為不能再讓兇徒逍遙法外，寄望警方嚴正調查。

元朗區區議員黃偉賢表示，正籌劃商討火災的後續工作，包括植樹運動，但因當中涉及私人土地，要先得到業主同意。黃稍後會聯絡大業主恒基，了解他們有何措施可完善保護南生圍。

南生圍發展有限公司認為是次起火原因有可疑，於前日已報警，昨向警方提供資料，望警方盡早破案。長春社公共事務經理吳希文稱，南生圍內的樹木多屬外來品種，例如桉樹，透過人為植樹，相比重新種植本地品種的時間稍短，但都需以年計。至於蘆葦屬粗生植物，在現時潮濕及踏入初夏的時間容易重新生長。不過，對於長遠生態影響，吳指目前難以估計，需仔細觀察。

咪同一班人黎囉

捉到人又點
都係頂個罪名
真正嘅惡人繼續享受住佢嘅財富

唔願信命甜心早注定

玄牛導致唐樓火警

放果個坐又點，都收哂安家費

點解仔孫仲有屎弗既？？？

過兩日無人記得啦

擺明係數字叔做 吹撚漲

四叔做嘅